9月1日頭：陳方被截追問，問到口啞啞！

幾條友唔知係邊度走出嚟追擊佢，係咁質問，佢都答唔到。打的，的士又唔睬佢。合法合情合理，警察唔會打。

屌，對家已經做咗先，我地成班廢青唔係忍得到啊嘛？選舉臨近，我奉勸大家由建制派區議員開始，質問佢地721同831對警察嘅睇法，對政府嘅睇法等等。
高官（問責官員）出巡時，大家如果可以上前質問尤佳！

Push

【持續更新】香港人九月日程表

乜撚野打的，blocked

打的咪即係截的士，有乜好卜

陳太係民主派，做乜撚嘢

同埋打的係蝗語呀柒頭

人地咩身份，明顯係廢撚事同佢嘈

低級紅

#1黃色多瑙河

•4h

完全封鎖

已block，用大陸用字"打的"

on9仔，查清楚先衝出嚟柒啦

打的香港話嚟㗎，查下先啦。仲有查完同我道歉啊仆你個街

飛的就話本土話
打你老母都係本土話, 含撚啦大陸仔

屌你老母啦，我生活左30幾年都未聽過打的係香港話，你老母

打的係廣州 同 香港人用,你就蝗蟲

打的？我由細到大都未聽過喎屌你老母

又一個大陸狗亂出來吠

30幾年都未聽過打的你認真??

屌你老母，我聽過飛士、截士，就係冇人講打的。打打打打，打你老母咩

[澄清]國難五金課金問題—照舊課！

國難五金專訪 [國難老闆同一眾員工已保釋,開鋪事直請留意國難五金FB]

Block得真係弱智仔黎

打你老母的
十年前有閪人講打的

btw
瘋狂問民賤聯

仲要改名做麵神信徒
老母麵見到有你呢d弱智做佢信徒
佢日日開post祝福你tim呀

你地GOOGLE 都唔識用,係唔係香港人呀?

比埋LINK你地,唔該唔好學4點鐘許SIR 唔做功課

內容農場都好意思quote

我都係第一次聽人話未聽過打的

我35歲，3代香港人，我肯定有純正香港人講
打的(坐的士)
飛的(趕時間坐的士)
截士真係未撚聽過
利申:成堆揸的士親戚，有藍有黃有好有壞有老有嫩。

截的士呀我指

ching係咪曲？

我打錯字，飛的、截士

截的

上面班人真係，我就咁就俾人屈咗係支那人

朋友唁好咁嬲,你未聽過唔出奇,你問下D 30以上的朋友,唔好問D小朋友,潮語係成日轉

自己冇聽過就話唔係香港話？我成日聽㗎喎

我問埋我妹，我妹都話打的係蝗語。除非上深圳，唔係唔會講打的。我真係從未聽過。除左近呢10幾年。

我阿嫲原居民都講打的，唔係依十幾年嘅事。不過除咗我阿爺阿嫲，我已經冇聽過後生嘅講。

會唔會係generation 既問題？但宜家講打的又會比人話係大陸人。
普通話「打的」、「打的」好似唔係咁好。

冷靜D,問D 30 OUT 以上,的確原本主要係廣州人用多,
我記憶得係N年前CCTVB唔記得咩名,有黎耀祥個套,搞到全香港人都叫打的,

懷疑太舊失傳，反而係大陸用咗，所以俾人當蝗語。

呢個都有機，傳左上去，之後又落番來，啲新一代排斥大陸文化架嘛

我唔係中國人啊屌

打的6-80年代香港用語來之後香港文化攻佔大陸,大陸改用左打的
但香港轉左用飛的了

講開紅色跑車架嘛

打你老母粒的

30OUT 以上 CCTVB 黃金年代,好HIT
個陣TVB 仲未有CC

廣州人先用打的

你問下d長輩

但飛的好似快過打的喎

共產中文呀

你問下長輩，以前香港有冇講打的

請善用不推文回覆
已block

我個po咁就帶走咗

香港叫開call的截的
打咩嘢的

大陸柒頭，上百度搵下打的係乜語。

打你老母的

打啦樓主

做左22年人 淨係聽過大陸人講

打你老母的西

唔使上都知啦，仲要係百度

柒左就摺啦屌你老母出黎獻世死雞撐飯蓋

其實十年前都已經講過呢個話題
無知唔好衝出黎柒
大陸狗抄香港
所以變左狗話？

問d40歲樓上嘅香港人，我都係長輩聽返嚟

講翻正題啦好嘛

查咗未？

次撚次D支那狗俾人捉到講蝗語就話自己講咗幾廿年，死返上去繼續講囉，仲咩翻牆呀？

好，我懷疑有人想乘機discredit我

豬西，香港唔講打的㗎，係搭的士、飛的、叫的士、call 的士、坐的士等等。

就係講咗咁多年先知唔係蝗語，依個邏輯你要搞清楚

其實你剛落來，不如聽本土人講乜，先好衝出來柒啦？香港駛撚打的士咩？打條的士佬咩？搭咪搭lor。

陳太係邊個又唔撚清楚，又話打的係香港話，大陸落咗嚟夠唔夠五年？

你同你老母道歉，養到你咁大，申請埋你落嚟香港都係咁撚戇鳩

擘大你對矇豬眼睇撚清楚

陳方安生與香港泛民議員會見眾議院議長佩洛西

乘計程車為什麼又叫“打的”？
“打的”這個詞語並不是現代漢語中本來就有的詞語，而是源自粵方言。計程車在經濟比較發達的香港和廣東地區較早出現，於是粵方言中也就相應地有了“搭的士”的說法。隨著經濟的發展，計程車這一新事物也成為內地社會生活的需要，“搭的士”的說法就傳到了內地。不過“搭的士”的說法傳到內地卻成為“打的”，那麼，這“搭”和“打”的一字之差又是怎麼產生的呢？這可能與“搭”、“打”的音義有關。

Source (支那網，慎入)

喂⋯大家⋯

唔好為呢啲事嘈到面紅耳熱喇，好嘛？

btw
我都分享一下啦

我就快40歲，坐的士，截的士都聽過
打的我細細個都聽過，不過個認知係大陸話

而岩岩，我都問左我老母，佢60幾歲
佢都話打的以前係大陸果邊用既

無論點
我希望大家和和和氣氣
搞清楚件事，改善一下咪得囉
唔駛傾到好似要割蓆咁啊？

大陸廣州先會用打的

香港人用 飛的 、call的 、截的士

樓主唔好緊張
事實上係好幾年前已經好多人討論
我就幾肯定97前已經有聽過打的
但好多都執住有條舊片話97後 飛的變打的
黎話係大陸話 又話香港人唔用個打字
我屌 明明就日日都叫打飛機 唔叫射飛機

老實講97前大把人係大陸走落黎 有講好出奇咩
講左幾十年到十年前左右有中港衝突就話蝗語 係一定有人接受唔到個轉變

不過依家知大家咩反應 以後咪叫返飛的囉
始終依家冇時間去再理呢d字眼問題
唔係太麻煩就將就下

利申出左十幾次黎 琴日都有發夢18Km
以上純粹講呢廿幾年黎自己體會既 咁都要屌我蝗既話無野好講

拗下都咁驚咪撚上連登啦你

冷處理

「“打的”這個詞語並不是現代漢語中本來就有的詞語，而是源自粵方言。計程車在經濟比較發達的香港和廣東地區較早出現」
你依加明點解係香港話啦。另外我咪話陳方安生俾人質，係對家已經開始做嘢，所以我地要對林鄭等高官同議員以牙還牙，道歉啦仆你個街

其實我細個聽唔少人講打的

不過後生呢代無人講係真

利申 唔知出處

話說其實樓主想表達咩我都唔係好睇得明

喂，以前大陸俾有「的士」㗎？

Show Blocked User - 黃色多瑙河

屌你老母柒頭皮
香港人搭的士話打的
打飛機就有你份

樓主係講獨派d馬仔點會係五毛

拗下冇事咪算囉
反正大家都撐反送中

其實樓主啱啱游水落嚟？

對林鄭等建制人物做同樣嘅嘢

block 撚柒你啦死一毛狗

屌，由topic寫陳方，去到內文都1999

我係一毛狗我世世代代都做中國人，我講嘅

打乜撚野的
好不安，你係咪想用暴力破壞交通工具

唉 巴打
下面條片，你由1:00 果度開始睇

大陸人 好中意用個打字

我地叫丁飯 、佢地叫打飯

仲有打錢⋯

打的絕對唔係香港話

係北方人將香港話的 "的士" 進化成 "打的" 既 "偽廣東話"

大陸西先會講打的 , 打飯

勁撚on9

跪求
想大個仔獨立必睇！
召喚攬炒巴及歷史法師！

請幫推以下post！香港人一定要知！遇怪魔想變大個，就一定一定要睇！

［召喚攬炒巴] 星球級反擊！香港最後本錢 VS 赤獸

香港史實在此！勿做港豬！想贏就入嚟！

你未聽過唔好就當我係蝗得唔得，香港講打的嘅時候，大陸連的士都冇啊仆街

1:48 大陸會叫新聞紙？

好唔爭氣咁笑到D腸跌晒岀黎

Ok我睇漏你講對家做緊嘢係我眼殘，對唔住

但打的係大陸話我係唔會收返，呢個唔會道歉

你老味，我咪係廢中長輩

Block 啦講咁多

こんにちは

有聽過大陸有「打車」，但我冇聽過大陸講打的，你唔講我真係唔知

有啲我都未聽過 但相信呢條影片既製作組 佢地都認同「打的」係大陸既慣語

大陸唔係叫「計程車」㗎咩?

我諗我上面highlight咗重點

打的係中國先會講，因為大陸call車係叫打車，所以call的就叫打的...香港係唔會咁講

的士呢兩個字當然來自香港
係 Taxi 既 "音譯"

但北方人將 "搭的士" 呢句香港話,
進化成 "打的"

"打的" 絕對唔係香港話

不過大家又唔使太敏感,
等如英文 "long time no see" 都唔係純正英文
但鬼佬已家都照講 "long time no see" 了

打的

打丁

如果你話未聽過內地人講 "打的"
只可以話你唔熟內地用語...

打你老母的啊

點解唔叫計程車

唔好咁敏感
打的呢個用詞系由香港傳過去大陸既

打的有咩問題，中學身邊已經都有人用，
全部香港人

利申90後

請善用不推文回覆
請連仔刪除佢户口
Blocked

呢個系臺灣叫法
大陸叫出租車

90歲的長輩表示，共狗先咁講

唔叫口啞啞，係”replied with grace and class”
無人理條友發up風，條友講到後尾「你驚我既唔好走啦」都出埋

大陸好似叫打車

利申叫開截的

應該說da di
有中囯人教我說
禾只是答她da佢老母

Show Blocked User - 黃色多瑙河

香港人只會講截的士/call的士

乜撚野口啞啞
淨係得個鬧字 連唯一果兩條問題都唔知佢問乜

樓主係大陸仔

原本係撘的士
支那話無合口尾音(-m同-p)又無入聲(-p -t -k)
將撘[daap]讀咗做打[daa]
然後又三個字都要夾硬略做兩個字
於是變咗做打你老母粒的

知唔知口啞啞同屌佢都廢閪事嘅分別

撘車係香港話 打車係支那話

痴撚線連打的都唔講得

有冇人好似我咁一路睇一路狂笑~

打你老母粒的呀，由出細到依家未撚聽過香港人講打的

打的系香港「反攻」大陸以至華人圈(除台灣)
90年代真系系咁叫，之後傳上廣州再到上海北平
上面都無的士兩字，系叫出租車，系香港改變左大陸民間部分叫法，從而引申到打車

成個po變左詞文教學

要更正, 你文中所指既 "反攻" 大陸既詞語
只係 "的士", 並唔係 "打的"
"打的" 係大陸人由 "搭的士" 進化成 "打的" 既 "偽廣東話"
90年代香港人係唔會講 "打的"

相反已家 "打的" 一詞傳左落黎香港,
多左香港人都講 "打的"

情況等同 "long time no see"

死撚開啦，支那畜
打你老母的

支那仔開始spin

91撚只係聽撚過飛的

但係你文革果時走左落黎香港？

定係*

咁叫口啞啞，個阿叔係追問就留時間俾人答啦，樓主vocab貧乏到

小弟（叔叔）行年4x
30歲前從未聽過、未講過「打的」

先唔好理“打的”係咪蝗
咁撚樣去追問真係好肉酸 咪撚叫自己巴打做啦

利伸 “打的”呢個trem好似有聽過

不過公平D
都唔足夠說明樓主係大陸委員會仔

5x以上都係廢老多，全部當蝗，唔使煩！

區區市井喺條街度同高官對質
截人問野之前秤下自己幾多斤兩 咁玩法人哋冇當面大你都好俾面
最起碼唔好爆粗 唔講屌閪尻撚柒會死?